- SERVERPROPERTY란?
   서버 인스턴스에 대한 속성 정보를 반환하는 명령어입니다.
?
 
 - MSSQL SERVERPROPERTY 사용방법
select SERVERPROPERTY ('프로퍼티이름')
select SERVERPROPERTY ('BuildClrVersion')
?
 
 - 프로퍼티 종류
프로퍼티 이름
속성
 BuildClrVersion - Microsoft .NET Framework CLR(공용 언어 런타임)의 버전
 Collation -  서버의 기본 데이터 정렬 이름
 CollationID  -  서버의 기본 데이터 정렬 아이디
 ComparisonStyle -  데이터 정렬 스타일
 ComputerNamePhysicalNetBIOS -  SQL Server 인스턴스가 현재 실행되고 있는 로컬 컴퓨터의 NetBIOS 이름
 Edition -  SQL Server 인스턴스의 설치된 제품 버전
 EditionID -  SQL Server 인스턴스의 설치된 제품 버전 아이디
 EngineEdition -  서버에 설치된 SQL Server 인스턴스의 데이터베이스 엔진 버전
 HadrManagerStatus -  가용성 그룹 관리자가 시작되었는지 여부
 InstanceName -  사용자가 연결된 인스턴스의 이름
 IsClustered -  서버 인스턴스가 장애 조치(failover) 클러스터에 구성되어 있는지 표시
 IsFullTextInstalled -  전체 텍스트 및 의미 체계 인덱싱 구성 요소 설치 여부
 IsHadrEnabled -  가용성 그룹 사용 여부
 IsIntegratedSecurityOnly -  통합 보안 모드 사용 여부
 IsLocalDB -  SQL Server Express LocalDB의 인스턴스
 IsSingleUser -  단일 사용자 모드 여부
 IsXTPSupported -  메모리 OLTP를 지원 여부
 MachineName -  서버 인스턴스가 실행 중인 컴퓨터 이름
 ProcessID -  SQL Server 서비스의 프로세스 아이디
 ProductVersion -  SQL Server 제품 버전
 ProductLevel -  SQL Server 인스턴스의 버전 레벨
 ResourceLastUpdateDateTime -  리소스 데이터베이스를 마지막으로 업데이트한 날짜
 ResourceVersion -  리소스 데이터베이스 버전
 ServerName -  Windows 서버 및 지정된 SQL Server 인스턴스에 대한 인스턴스 정보
 SqlCharSet -  SQL 문자 집합 아이디
 SqlCharSetName -  SQL 문자 집합 이름
 SqlSortOrder -  SQL 정렬 순서 아이디
 SqlSortOrderName -  SQL 정렬 순서 이름
 FilestreamShareName -  FILESTREAM이 사용하는 공유명
 FilestreamConfiguredLevel -  FILESTREAM액세스 수준
 FilestreamEffectiveLevel -  유효한 FILESTREAM 액세스 수준

[출처] MSSQL 서버프로퍼티 (SERVERPROPERTY)|작성자 창공

