[형 변환]

chr(value)	정수를 문자로 변환

complex(real [,imag])	복소수를 만듦

dict(sequence)	주어진 (키, 값) 튜플의 순서로부터 사전을 만듦

eval(string)	문자열을 평가하여 수학적 계산에 유용한 개체를 반환. 
주의: 이 함수는 올바로 사용하지 않을 경우 보안 위험을 초래할 수 있으므로 매우 조심하여야 함

float(value)	숫자를 부동소수점수로 변환

frozenset(set)	집합을 동결집합으로 변환

hex(value)	정수로부터 16진수를 나타내는 문자열로 변환

int(value [, base])	정수로 변환하며 base 문자열이 주어진 경우에는 사용함

list(sequence)	주어진 순서를 목록으로 변환

long(value [, base])	long(긴 정수)형으로 변환하며 base 문자열이 주어진 경우에는 사용함

oct(value)	정수로부터 8진수를 나타내는 문자열로 변환

ord(value)	문자를 가리키는 정수값으로 변환

repr(value)	개체를 표현 문자열로 변환. 표현식을 역따옴표로 둘러싼 것과 같음(`x + y`). 개체에
		대하여 출력가능하며 평가 가능한 문자열을 반환

set(sequence)	sequence를 집합으로 변환

str(value)	개체를 문자열로 변환. value에 대하여 출력가능한 문자열을 반환 하나, 평가할 수는 없음

tuple(sequence)	주어진 sequence를 튜플로 변환

unichr(value)	정수를 유니코드 문자로 변환
